%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Trace un triangle $EFG$ tel que $FG=7$~cm; $FE=5$~cm; $GE=6$~cm.
\item Place le point $A$ symétrique de $E$ par rapport à $F$. Place le
point $S$ symétrique de $E$ par rapport à $G$.
\item Que peut-on dire des droites $(FG)$ et $(AS)$ ? Justifie.
\item Quelle est la longueur du segment $[AS]$ ? Justifie.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{3}
  \item Comme $A$ est le symétrique de $E$ par rapport à $F$ alors $F$
    est le milieu du segment $[EA]$. Comme $S$ est le symétrique de
    $E$ par rapport à $G$ alors $G$ est le milieu du segment $[ES]$.
    \par Dans le triangle $EAS$, $F$ est le milieu du segment $[EA]$
    et $G$ est le milieu du segment $[ES]$. Donc les droites $(FG)$ et
    $(SA)$ sont parallèles.
  \item De plus, $AS=2\times FG=14$~cm.
\end{myenumerate}